國民黨將《港澳條例》列優先法案 呼籲港人庇護儘速法制化

【撐香港】國民黨將《港澳條例》列優先法案 呼籲港人庇護儘速法制化

國民黨團書記長林奕華表示，《港澳條例》將列為本會期優先法案，呼籲政府儘速將港人庇護措施法制化。國民黨團提供
圖片來源 : 蘋果新聞網
媒體人鐘聖雄日前爆料，陸委會扣留5名偷渡來台的港人，不得見律師且無法聯繫上，呼籲其他香港義士別再來台灣。國民黨立院黨團總召林為洲今（15）日在黨團記者會上表示，台灣是講究人權的國家，總統蔡英文以國家元首身份表態會協助香港人，選後卻是背棄誠信，國民黨團除了嚴厲譴責執政黨，也把《香港澳門關係條例》列為優先法案，呼籲民進黨政府儘速處理。

國民黨團書記長林奕華也說，港人來台的援助方案，會不會被遣返，會有什麼下場，國人無從知道，呼籲政府修正《港澳條例》第18條，最近蔡政府改口法制化可能會「假庇護、真木馬」，但只要主張民主人權的人，就知道這根本不會發生，民進黨只是想迴避法制化的做法。

林奕華表示，國民黨團已將《港澳條例》列為本會期優先提案，包含已連署完成的藍委陳以信版本，明定港澳居民政治犯，得經主管機關認定，排除入《出國及移民法》對於港澳居民未經許可入境台灣的罰則，完善對於港澳居民的緊急人道庇護；以及林奕華自己連署中的修法版本，希望主管機關定期搜集港澳地區經濟、人權等情勢現況，擬定適當的人道方案，報請行政院核定後發布。

藍委葉毓蘭表示，高雄市長陳其邁在選前在報紙上登廣告要撐香港，但如此動人的廣告只是為了要搶選票，稱自由民主的港青們，成為民進黨的助選大功臣，可惜兔死狗烹，5港人遭扣留，鐘聖雄也被陸委會封口，國民黨團希望政府明確提供求助管道與庇護程序，但全部都被黑箱作業，這些港人才無法光明正大入境台灣，對於號稱亞洲第一個民主自由的中華民國，真是奇恥大辱。

國民黨中央今早也舉行記者會，文傳會主委王育敏表示，在野黨提出《港澳條例》修法，蔡政府不但不支持還阻擋，不讓修法在臨時會中討論，蔡政府應拿出更具體的辦法，說明政府提供5名港人何種實質保護。

國民黨立委陳以信呼籲，民進黨應盡快修正《港澳條例》，否則這5個在台港人受到違反人權的待遇，連律師都沒辦法見。他強調，幾位藍委早在5月下旬就提出《港澳條例》第18條第2項修正案，針對港人給予緊急人道互助的政治庇護措施，但不會違背到國家既有的入出境管理法律，也不會無端開放。

政大國際關係研究中心湯紹成指出，民進黨選舉時利用香港，選完排除香港，「這5人進不是，退也不是」，蔡政府應儘速法制化，給予人道處理，而兩岸之間現在如同壓力鍋，國民黨必須當安全閥，做一些不讓兩岸持續對抗的動作。

國民黨文傳會副主委鄭照新指出，在缺乏機制的情況下，港人來到台都只能夠以非法的身分生活、變成黑民，永遠不見天日，無法合法工作、看醫生，民進黨面對港人處境確如此被動、推託，這是撐香港的方式嗎？

鄭照新說，政府若制定「難民法」，可透過法制化的手段審查身份，但蔡政府為什麼不做，還是選舉一過，沒有政治利益就棄香港朋友不顧？他強調，「移民」和「難民」問題必須分開處理，唯有《港澳條例》修正、完善「難民法」，才能真正幫助香港挺民主挺自由。（黃韋銓／台北報導）

利用香港議題過鳩民進黨一棟
好多野唔講明先對台灣香港最有利

沈旭暉：台灣記者鐘聖雄觀點 有5點違反國際慣例

香港人不適用《難民法》 林靜儀說出真相
11:542020/01/03 中時新聞網 李慈音

蔡英文陣營發言人林靜儀。（取自林靜儀臉書）

面對香港《難民法》爭議，民進黨的看法如何，蔡英文陣營發言人林靜儀表示，即使修了《難民法》，香港人也不適用，且《難民法》是在很遠的做法，現在就是在《港澳條例》裡面，維持政府的模糊認定。

林靜儀接受《德國之聲》專訪，被問到對於國、親兩黨支持通過《難民法》，民進黨的看法如何？林靜儀表示，在台灣《憲法》定義中，港澳人士並非外國人，若重新修法，讓港澳人士成為所謂的外國人，那大陸人士也是外國人，在《憲法》裡如果可以這樣訂定，對於台灣主權，還有國際上的訂位也會比較清楚。

即便修了《難民法》，林靜儀直言，香港人也不適用，如果修了法，第一個會考慮的可能是羅興亞人，恐非香港人，且最早在草擬港澳條例時，就已預留大陸如果在當初對香港人的承諾有反悔，草案內就預留了針對事件專案處理。

而被問到專案處理的項目並沒有列舉，像是時程、資格等等，林靜儀說，「這不是大學聯考簡章」，其中牽涉到，對另一國家的政治迫害者，來到這個國家要做庇護，有些東西並不能寫得太明確，即便處理香港朋友來台庇護，也不能大張旗鼓，畢竟此事高度敏感，對於別人的國家政體也要給予尊重。

另外，林靜儀也提到，所謂《難民法》就是要放棄原本的國家身分，那香港的朋友目前需要的只是短期庇護，那是不是「就從此不要當香港人，要來台灣當難民」，這也是沒有討論過的問題。

而2020大選在即，林靜儀也說明，為什麼要確保民進黨能持續執政，「韓國瑜市長是去年進了中聯辦去握手的人耶」，若當了總統，會幫香港人捍衛主權嗎？所以蔡英文總統目前的想法，至少要維持台灣的民主自由，若在過程中香港朋友有任何需要，目前最實際的做法就是在《港澳條例》裡，維持上述的模糊認定，而《難民法》是一個較遙遠的做法。

共匪國民黨

5名香港暴徒偷渡台灣被扣留，結果過得比偷渡客還慘……
2020年09月14日 06:47:39
來源：環球網
1016人參與109評論
【環球時報駐香港特約記者 葉藍】台灣媒體之前披露5名涉及“修例風波”的香港暴徒偷渡到台灣被截獲，目前被扣留在高雄，過得比一般偷渡客還要慘。輿論直言，這充分說明民進黨當局所謂“撐港”都是在玩假的，說說而已。

據台灣《中國時報》13日報導，5名香港暴徒7月中下旬從香港偷渡來台，因船隻故障漂流到東沙島，被台灣海巡人員截獲，送到高雄安置。長期幫助香港暴徒的媒體人鐘聖雄12日在臉書承認，他就是5人偷渡來台的主要協助者，但這些人“還被扣在陸委會手上”，近兩個月以來沒有任何联絡渠道，遑論要和父母報平安，過得比其他偷渡者還慘，連律師都見不到，“坦白說我難辭其咎，也對他們非常過意不去”。他稱，民進黨真的不如大家想像得那樣挺香港，民進黨“確實做了點什麼，但他們希望我們這些知情的人全部閉嘴不要講”。他理解這其中的關鍵考慮是兩岸政治問題，“他們會說，很多事只能做不能說；但我必須說，幾個月來我感受到的只有'不能說'，卻沒有看到誰做了很多”。鐘聖雄感慨“台灣真的幫不了，也不是那麼想幫你們”，並向香港暴徒喊話稱，“如果可能的話，不要再來台灣了”。

台灣網紅、“上班不要看”創辦人邱威傑附和稱，鐘聖雄過去兩年來“用各種合法非法手段往返香港台灣……如今他感到失望，發表第一線的看法。我們對待這些政治難民，真的有做到公平嗎?說什麼偷渡客，他們比偷渡客的對待還慘，見不到律師，也無法跟父母報平安”。他直言，“說什麼撐香港，只是把人家當成國家安全的包袱而已”。

針對鍾聖雄的爆料，香港保安局13日表示，特區政府沒有收到任何關於台灣截獲香港逃犯的信息，呼籲其他司法管轄區採取明確立場，不要窩藏在香港涉嫌罪案的罪犯。台灣陸委會發言人邱垂正12日僅重申舊調稱，“對於外界流傳的各項信息，我們認為或有其特定目的……希望外界勿作不必要的揣測，政府也不會針對個案加以說明”。台“總統府”發言人13日稱，陸委會已經跨部會、結合民間的力量，成立“香港人道救援”項目以及辦公室，全部都交給陸委會妥善處理。民進黨“立委”鄭運鵬13日辯解稱，照陸委會的說法，5人來台應該屬實，而且“被高度保護”，相信台灣當局“不會去怠慢苛刻這些朋友”。 “立委”許智傑還稱，民進黨當局支持香港“抗議者”的立場非常明確，只是針對偷渡來台的香港人，“如何在人權及法律上取得平衡點，必須得研究一下”。

民眾黨12日深夜發表聲明，要求蔡英文當局及陸委會必須明確說明事件經過及內容，到底是只能做不能說，還是沒有做不能說。國民黨主席江啟臣13日批評稱，民進黨連任後，挺香港只聽到嘴巴說說，5名偷渡港人連偷渡客的待遇都沒有，“再次證明蔡政府根本不見挺香港任何作為”。前國民黨“立委”陳學聖稱，議員李眉蓁雖然在高雄市長補選中落敗，但她最起碼說對了一件事，就是曾質疑高雄市長陳其邁選前買全版廣告“KH撐HK （高雄挺香港）”有用嗎？陳學聖質問道，5名港人偷渡被發現的地點是東沙，歸高雄管，人目前也在高雄，就是陳其邁轄區，正好驗證他怎麼撐。

不少台灣網民批評蔡英文當局稱，“選舉前喊撐香港喊得很大聲啊，選完後就沒聲音了”，有人嘲諷，“撐香港撐個鳥啊，選票都騙到手了誰鳥香港同胞？香港同胞就好像小英擦過的衛生紙一樣，不丟掉還要收藏起來聞香嗎？”還有台灣網民稱，“我們沒有義務收難民，也沒有本錢收”。有港媒分析稱，在香港“修例風波”期間，台灣地區領導人蔡英文及其所屬的民進黨為贏得選舉，不斷公開支持香港暴徒，更揚言會為他們提供庇護，令有關人等有恃無恐、肆無忌憚地搞破壞。香港國安法通過後，有黑暴分子企圖潛逃到台灣，但台灣“大選”已過，蔡英文也順利連任，於是開始對這些人愛搭不理。

至於另外12名企圖偷渡台灣、但被大陸海警抓獲的暴徒，深圳市公安局鹽田分局13日公告稱，他們因涉嫌偷越國（邊）境犯罪，已被我局依法採取刑事拘留強制措施；目前案件正在偵辦中，公安機關依法保障犯罪嫌疑人的各項合法權益。中國外交部發言人華春瑩表示，12名港人是因為海上非法越境被捕，他們並非民主活動人士，而是企圖將香港從中國分裂出去。 12日，自稱是其中6個被捕者家屬的人蒙著面，在反對派朱凱廸等人陪同下舉行記者會，聲稱要港府協助把涉嫌犯罪的6人帶回香港。

不少市民認為疑點重重，稱“他們涉嫌偷渡，並在內地海域被捕，內地有司法管轄權”。前新聞統籌專員馮煒光撰文質疑“家屬”身份的真假，稱他們包得嚴嚴實實，且“家屬”召開記者會是找錯幫手、找錯時機，“忠告各位家屬，不要再為政治而消費自己的家人了”。有港媒注意到，這場記者會幾乎與美國國務卿蓬佩奧就事件發表聲明同時發生，不排除香港反對派與美國里應外合，抹黑內地。

[責任編輯：王徵 PX148]

國民黨團希望政府明確提供求助管道與庇護程序，但全部都被黑箱作業，這些港人才無法光明正大入境台灣

國民黨希望港人法光明正大偷渡入境台灣？

好on9 本身已經唔多台灣人挺收香港人
而且咁收例一定比位支共入
佢地係咪想下次選舉比人收多次皮

國民黨出手，就知做乜係岩，做乜係益咗中共

國民黨利用食人血饅頭騙選票

國民黨又出嚟倒米

可以寫明特赦某個日期之前偷渡嘅人，之後唔計。

有名你叫 葉藍

台灣政府目前不認為港人是偷渡
偷渡是5年以下有期徒刑，而且必須遣返
不是犯罪，所以沒有特赦

仲支持kmt 嘅都係支那人, 關鍵時刻企係支那個邊嘅支那人

關鍵時刻出來炒聲量而已
國民黨不懂靜靜雞

所以咪要修法

修法來公開審判？還是公開處理過程？
走公開程序會帶來更大危險

共諜又何來倒米

澳唔駛喇

又鬥黃
不過都係好事，最緊要幫到手足

台灣政府一直否認有港人偷渡

更不應該公開修法

通哂天，仲點否認。

如果真心幫助
就應該否認有偷渡

你注意台灣政府態度
現在還是堅持不證實

國民黨仆街到

否認有偷渡有什麼好處?

國愉黨仲想洗底

有關鍵時刻就有推

保護在台港人，不會被共諜追殺
保護在港親友，不會被牽連

香港人都未出聲，幾時到你國民黨？

假好心

如果公開修法，會唔會令到好多人去台灣然之後好容易俾人混入間諜

國民黨近排先出席大陸嘅論壇又繼續承認九二共識而家突然幫香港人，佢咁樣大陸唔會出聲？所以我覺得國民黨好鬼

梗係啦,連任左咯,仲當你係condom

擺佢個名上黎連登
自然有連登仔幫台灣人起底

台灣有很多共諜幫忙刺探情報,最早報導這5個人消息的是香港的星島日報
和台灣的中國時報,兩個都是紅媒
你否不否認根本不影響共匪的動作,共匪有自己的消息來源
你認了人在台灣,最多只是叫你交人,但你會理他嗎?

沒錯
中共的滲透力很強

國民黨從來沒有支持反送中
所以不是真心關心港人

留得係香港
就有呢個風險㗎啦

民進黨跟住做乜就好緊要lu

在港的親友怎麼辦？
幫忙逃亡的船家怎麼辦？
協助叛逃是重罪

仲講 靜啦dllm kmt 去你嘅廈門啦

台灣輿論強烈 中共今年「海峽論壇」準備開天窗

睇死最後都係有人去

不嬲都話 今次爆偷渡呢單嘢 只不過係kmt做出嚟嘅大龍鳳 如果唔公開回應就屌蔡英文當香港人condom 公開回應 就比位支那入 所以佢地而家一定揸住雞毛當令箭

沒錯
感覺是國共配合演戲

有班老國民黨反而對香港人有同情
好似老蔣嗰時咁

現在老國民黨都赤化了
例如馬英九

其實好兩難, 唔修例有D野仲可以側側膊唔出聲, 修例會有好多其他問題. 手足更難走. 國民黨正仆街.

國民黨趁機會給台灣政府難題

他們會認為香港人是大陸淪陷區難胞

要考慮一部分走佬既人可能屋企人支持但係因為其他原因只有後生仔走得甩，如果見光的話狗共百分百會用家人安全黎威脅佢地

保密可以最大程度隱瞞手足身分

現在沒有這種人了
大多數是奶共

唔好自欺欺人啦

一個非台灣人，不論佢有冇揹着政治罪名之下而有機會成為政治難民，佢唔係經正常嘅出入境管道進入台灣，佢就係非法進入，就係偷渡

咁而家嗰五個係乜嘢類別

避免跟車太貼

協助叛逃是重罪

台灣政府沒承認有港人偷渡

痴撚咗線
美其名係幫港澳人，實際上係製造深水政治炸彈比民進黨，仲會危害台灣國家安全

制度化件事咁咪即係資金運輸名單全部要同公眾交代，同交人頭比中共有咩分別

完全無任何好處

他們不是偷渡
是尋求政治庇護的難民

咁果五個人係乜？
合法入境者？

有台灣kol講左，一比支共完美掌握流亡路徑，全面更大力封鎖逃生路線已經唔再講，隨時整件鬼扮流亡者走入台灣做野，事後搵日走返香港“自首”，再喺媒體前話台灣點閪點無人權自由

真的沒有？

台灣柯文哲民眾黨：要求蔡政府公開港人偷渡過程

國民黨與民眾黨相同口徑
台灣的內賊

國民黨真係好撚煩

台灣沒有難民法
所以是暗中保護

台灣政府不針對個案評論

唯一標準答案

係設局陷害喎
正路係否認偷渡隱藏手足身份
點知佢哋會唔會俾人暗算

我所認識的沒有

可以用港澳條例18條

這是重要的原因

現在就是利用港澳條例18條的模糊規定

國民黨支持我就覺得有野唔對路

別有居心

如果係韓國瑜執政唔知依家台灣點

入過下啲韓粉group睇，上年黑警打到班細路頭破血流時，班腦殘國民黨粉絲真係會拍手叫好，又叫手足做黑暴，根本同支那人一樣

其實傳統上係台獨勢力反對同香港有關係，反而係統派經常響海外搞活動，李登輝開始直頭將好多國民黨建立既反共活動收起，唔再搞老共先係台獨，but the rest is history

一旦承認，會坐實共共的“外部勢力介入說”，然後牠們有道德高地去用國安法出大絕搞死香港人

以往就是沒實質證據才一直被視為笑話

直接給國台辦港人名單

可以更清晰一點
例如表明會尋求西方國家協助收容

我身邊的深藍朋友也相信香港有黑色暴徒

的確佢有啲野係講得啱, 而家無一個透明既渠道去幫香港人, 喺台灣既手足成日要靠接濟, 自已無一個身份去自力更生, 佢地都兩頭唔到岸

其實由得佢兩個黨鬥唔係仲好咩?
就好似美國咁, 兩個黨都會為左選票而為香港人做啲野

我就是傳統獨派

這就是台灣政府一直不願意證實偷渡

寶傑：

在台灣《憲法》定義中，港澳人士並非外國人，若重新修法，讓港澳人士成為所謂的外國人，那大陸人士也是外國人，在《憲法》裡如果可以這樣訂定，對於台灣主權，還有國際上的訂位也會比較清楚。

咁即係自欺欺人囉

不如改到香港人享中華民國國民身份啦

seek asylum不嬲都係case by case 咖啦

屌民進黨、屌蔡英文、屌台灣人嘅

麻煩讀一次陶傑-蠢老鼠

台灣在國際上的地位有問題
只能盡力幫忙

保守秘密

支持

美國係兩黨都會反共
國民黨?

世事冇完美
佢既要求實際上係害咗在台既人就要反對

姓葉嗰個國民黨之前仲撐黑警

連香港當年大逃港黎既人都步入駕鶴之齡
台灣老榮民仲淨返幾多?

國民黨真係好陰險

庇護點法制化呀，一向都係 case by case ，一陣有人混水摸魚點算

「警察恢復香港秩序何錯之有？」葉毓蘭再挺港警：蒙面客動亂才是暴力

沒錯
也要防共諜

趁機會來亂的

有時睇見連登仔話要民進黨永久執政真係得啖笑
無咗制衡咪一樣含得撚
藍營係多仆街 唔代表綠營個個撐香港
台灣個Bipartisanship已經成形
咩第三勢力喺呢廿年都收晒皮
香港人要做嘅係夾住兩黨反共
唔係歸晒一邊

KMT 想將港人庇護和大陸人庇護混為一個 pool 審批

沒錯
所以不訂「難民法」

国淫党又食人血饅頭，離間台港感情，引入共諜滲透台灣，大家千祈唔好上當

大家要注意資安，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重資安被咬，好大機會包括和你塞admin同埋被綁架12人; 行蹤洩漏嘅原因:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?

屌你老母

香港係中華民國境內

淪陷區人去本島撚叫偷渡

呢啲叫棄暗投明，要特別處理

唔可以以一般入境問題方式處理

好

就是利用現行《港澳條例》的模糊去暗中處理

宜家班敗軍之後喺台灣偏安做左咁多年土皇帝，梗係想回歸支那試埋人民幣既香味

想做蠢老鼠？ 定係捧殺

國民黨要求修法撐香港 王定宇諷：政治黑色笑話

2020/09/15 15:18
［記者吳俊鋒／台南報導］國民黨要求修法「撐香港」，民進黨立委王定宇今天嘲諷「政治黑色笑話」，他表示，中共打壓民主、胡作非為，藍營連一句忤逆的話都沒有，淪為「兒政黨」，只想假借修訂港澳條例或難民法，來掩飾其不敢得罪中共的心態。

王定宇受訪時指出，中共毀諾，原本說的真普選、特首直選，再到一國兩制，全部跳票，已變成港區國安法，比一國一制更嚴格；國民黨聲稱要支持香港，但近2年來，包含當過總統的馬英九，及其黨籍立委等，都沒有人敢質疑什麼。

王定宇說，國民黨除了沒有對中共吭聲之外，不分區立委葉毓蘭當時甚至還撐香港黑警，修理民主派、年輕學子，現在卻嫌民進黨做的不夠清楚，要讓他們知道，真的是笑話。

王定宇表示，香港最核心的問題就是一個中國，被糟糕的共產黨統治，進入一中後，國際要聲援就只能間接的，畢竟是他國內政，國民黨如果要撐香港，就要真的面對台灣主流民意，並顧及後代子孫未來，應該放棄一中的主張。

諗左陣,陰謀d諗,
第一係唔想民進黨拎住呢個庇護做成績,呢d off record的野太加分,
第二就係做蠢老鼠,
第三就係d野唔放上台面佢地在野黨冇得批評,一放左上去,流亡香港人應該每日三餐有冇肉有冇菜wifi快唔快都會成為攻擊民進黨的武器.

所以要支持民進黨政府，唔好戇鳩逼宮。

又咁講，我唔見香港有人鬧台灣，係國民黨同柯民哲借呢個議題去搞民進黨。

有鬼

小心國民黨
好多嘢陰謀在細節